（港台通緝）陸委會揭女義士逾期居留 已發查緝令

【本報訊】在去年旺角騷亂被控暴動罪及襲警罪的18歲少女李倩怡（圖），疑棄保潛逃台灣尋求政治庇護。台灣人權促進會昨向《蘋果》記者透露，今年1月李抵台時曾向其尋求協助，但後來完全失聯。台陸委會表示，並沒收到李的庇護請求，相信她現時逾期留台，當局將依法查緝。
記者：廖智廣

去年年初二凌晨的旺角騷亂後，李倩怡被控兩項暴動罪及一項襲警罪，案件在今年1月17日於區域法院首次聆訊時，代表律師無法與李聯絡，法庭發出通緝令。至6月1日案件開審時，李依然未現身，本港警方確定她已出境到台灣。
失蹤前聯絡台權會求助
民間團體台灣人權促進會（簡稱台權會）秘書長邱伊翎昨向《蘋果》記者表示，李倩怡今年1月抵達台灣後，曾到台權會尋求協助，希望申請政治庇護，但台灣沒有難民法，也沒有政治庇護及有關法定程序，過往的案件均按專案處理。台權會給她意見，指其案件當時未開庭，就算申請也不符資格，於是建議她先回港出庭應訊。李後來表達不回港的意願。台權會建議她，提供符合國際社會一般申請政治庇護的資料或文件，但後來李完全失聯，電話打不通，至現時仍沒有下落。
事件觸發台灣當局關注，內政部移民署昨表示，李倩怡今年1月6日入境台灣，依規定須在30天內出境，原本應該在2月6日離境，調查發現至今無出境紀錄，入台證過期4個多月。專門負責海峽兩岸事務（包括香港及澳門）的陸委會指，目前沒收到當事人的庇護請求，加上沒有離境紀錄，推測她應該留在台灣，但行蹤不明，由於已經逾期停留，移民署已經依法查緝中。
香港澳門關係條例第18條列明，「對於因政治因素而致安全及自由受有緊急危害之香港或澳門居民，得提供必要之援助」。台灣至今沒接收過港人在當地申請政治庇護的案例，李因未申請政治庇護，嚴格來說也不算是首個申請的港人。

邊一個教女義士棄保潛逃真係害死佢

18歲就人生已完

成件事最低能係
十八歲前犯案 拉到最多女童院見
而家棄保潛逃
可能台灣坐一獲
返到香港再坐一獲

30 天出境 ?

咁姓馬個兩兄弟呢

學思樂冰咁上哂報再政治庇護咪無事
依家俾兩邊通輯死得仲快

百份馬係中華民國國民

七幾年嗰時，港澳人要攞中華民國國籍好易
去台灣讀大學都攞到，馬家咁有錢，點會冇

唔識就出少句聲

做左4

做左四個月雞

你老母做左成世雞

你老母仲好緊

Show Blocked User - 糸色望先生

Show Blocked User - waiwaiwai

呢個證實左五毛

但她曾向友人詢問做妓女的詳情，更令港地擔心其現時情況。

連登好多小學雞

上面篇新聞邊到個段野阿
你做五毛都太低質啦